<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string-array name="animalsKK">
        <item>Амурский или дальневосточный тигр обитает в юго-восточной части России. Это охраняемая
            территория, распространяющаяся по берегам рек Уссури и Амур.
            По переписи 2015 года количество этих животных составило 523-540 особей.</item>
        <item>Амурский барс, восточносибирский леопард – у этого хищника до 5 названий. Считается
            самым редким подвидом. По данным 2017 года в России обитает 87 особей.
            Их ареал – национальный парк «Земля леопарда».</item>
        <item>Сивуч или северный морской лев – самый крупный вид в семействе
            ушастых тюленей. Относится ко второй категории животных, то есть к тем,
            численность которых сокращается. В России сивучи начали заметно исчезать в 1890-1990 годах
            – со 115 000 до 15 000 особей. Согласно последним данным, их популяция в водах
            РФ составляет около 20 000.</item>
        <item>Моржи – единственные представители своего семейства. Молодых особей
            легко отличить от взрослых: у вторых имеются огромные бивни.
            По основной классификации этих ластоногих разделяют на тихоокеанских и
            атлантических. Еще один подвид – тихоокеанский лаптевский морж.</item>
        <item>Нарвал является единственным представителем своего рода. Входит в
            3 категорию животных, как редкий вид с малой численностью особей. Точное
            количество нарвалов неизвестно, но в 2019 ученые обнаружили около 30 особей,
            среди которых были и детеныши.</item>
    </string-array>
    <string-array name="fish">
        <item>Размеры и масса рыбы: 64 см; 3 кг. Род сиговые, семейство лососевые. Считается
            проходной рыбой, нагуливается в прибрежной морской зоне, хорошо переносит соленую воду,
            питается ракообразными и мальками рыб.
            В основном населяет реки и озера Сибири. На нерест идет в реки, которые впадают в озеро
            Байкал. Живет до 20 лет.</item>
        <item>Размеры и масса рыбы: до 1,5 м; до 35 кг. Род щукообразные, семейство щуковые.
            Относится к хищным рыбам. Щука особенно распространена в бассейне Енисея, а также в
            реках, впадающих в Енисейский залив. Имеет тело стреловидной формы с
            большой головой и вытянутой передней частью. Окрас тела отличается в зависимости
            от места обитания. Живет до 15 лет.</item>
        <item>Размеры и масса рыбы: до 60 см; до 2 кг. Род Pelecus (единственный вид),
            семейство карповые. Всеядная рыба, питается как растительной, так и животной пищей.
            Днем старается держаться ближе к поверхности воды, а ночью – на глубине. С наступлением
            холодов залегает глубже в омут.
            Чехонь распространена на средней и нижней Волге и в Ладоге. Живет 9 лет, в водохранилищах –
            до 13 лет.</item>
        <item>Размеры и масса рыбы: до 50 см (для самцов) и до 1 м
            (для самок); 3,5-7 кг, до 12,7 кг соответственно. Род Anguilla
            Schrank (речные угри), семейство угревые. Хищная рыба, напоминает по
            внешнему виду змею. Имеет длинное и сплюснутое с боков тело, маленькую голову и мелкие зубы.
            Оттенок варьируется, но чаще бывает зелено-бурым, спина самая темная. Для проживания предпочитает
            тихую воду и наличие укрытия: норы, коряги, заросли и т.п.
            Живет в среднем от 9 до 15 лет. Интересный факт: уходя на нерест, угри перестают принимать
            пищу, и их кишечник атрофируется.</item>
        <item>Размеры и масса рыбы: до 1 м; до 50 кг. Род Гипофтальмихтис, семейство карповые.
            Крупная рыба, ведущая стайный образ жизни. Толстолобик распространен на Амуре.
            Питается, в основном, планктоном и водорослями,
            благодаря чему является прекрасным мелиоратором водоемов. Предпочитает теплую воду
            и отсутствие сильного течения. Живет до 20 лет.</item>
    </string-array>
    <string-array name="mlekopit">
        <item>Белки – небольшие грызуны, длина тела которых не более полуметра. Они обитают на территории
            парков, лесов, практически на всех континентах. Обустраивают себе постоянное место жительства в
            дуплах деревьев. Белки относятся к всеядным грызунам, однако больше предпочитают разнообразные
            растительные виды пищи. Интересный факт: белки запасливы. Они делают множество тайников с едой,
            однако часто забывают о них.
            Благодаря этому, ежегодно прорастает много новых деревьев.</item>
        <item>Бурундуки относятся к беличьим млекопитающим. Их размеры тела варьируются в небольшом диапазоне
            – от 5 до 15 см. В тоже время, хвост может быть от 7 до 12 см. Всего есть 25 видов млекопитающих,
            которые относятся к бурундукам. Проживает зверек в лесистых местностях,
            но в поисках пищи может забегать в поля. Предпочитает растительную пищу, иногда глотает ее вместе
            с насекомыми.</item>
        <item>Суслики также относятся к небольшим грызунам. Их длина тела не превышает 40 см. Хвост, обычно,
            занимает не более 40% тела. Проживают данные представители млекопитающих на территории полей, лугов
            , поэтому люди нередко контактируют с ними. В качестве дома суслики роют себе норы. Они питаются
            растениями, расположенными поблизости.
            Часто в рацион добавляются небольшие насекомые.</item>
        <item>Сурки – распространенные представители млекопитающих,
            которых можно встретить практически на всех континентах. В зависимости от вида, они
            предпочитают луг или горы для проживания. Благодаря шерсти, животные легко переносят
            суровые условия. Сурки являются всеядными, поэтому проблем с поиском пищи не возникает.
            В большинстве случаев они выбирают различные части растений для еды. Если в лапы сурка
            попадет насекомое – он с удовольствием съест его.</item>
        <item>Рысь относится к семейству кошачьих. Ее размеры редко превышают один метр. Помимо
            сильных передних лап, более крупных размеров тела, очень похожи на домашних кошек.
            Проживают в лесах, горах, легко переносят сложные климатические условия жизни.
            Охотятся на разнообразных животных, в том числе, на крупных представителей млекопитающих.
            Предпочитают проживать самостоятельно.</item>
    </string-array>
    <string-array name="presmik">
        <item>Черепахи являются самыми известными среди рептилий.
            Они могут обитать как на суше, так и в воде.
            Их можно увидеть не только в зоопарке и в дикой природе,
            многие содержат их дома. Эти милые животные не представляют
            никакой опасности для человека, они безвредные.
            Черепахи появились около двухсот миллионов лет назад. У этих рептилий есть
            панцирь. Он защищает их от врагов. Он состоит из двух частей:
            брюшной и спинной. Сверху он покрыт роговой тканью в виде пластинок.</item>
        <item>Крокодил является единственным представителем подкласса архозавров.
            Длина их тела бывает от двух до семи метров. А масса может достигать более
            700 килограмм. Крокодил является довольно быстрым животным в воде. Его скорость может
            достигать сорока километров в час.
            Количество зубов у крокодила колеблется от 70 до 100. Это зависит от вида крокодила.
            Зубы длинные и острые, около пяти сантиметров.</item>
        <item>Большинство людей считают, что гаттерия — это ящерица.
            Но это ошибочное мнение. Эта рептилия жила ещё в эпоху динозавров и
            образует отряд клювоголовых. Этой рептилии есть и ещё одно название — туатара.
            Обитают они только в Новой Зеландии. По внешности они напоминают игуану.
            Внутренне строение похоже на змеиное. Что-то они взяли от черепах, а что-то от крокодилов.</item>
        <item>Ящерицы относятся к классу пресмыкающихся. Их разнообразие очень
            большое — около шести тысяч видов. Все они отличаются друг от друга своими размерами,
            окраской, средой обитания.
            Ящерицы очень схожи с тритонами, но у них много отличий. Одним из главных отличий является то,
            что тритон является земноводным животным. А земноводное животное отличается от пресмыкающегося.</item>
        <item>Змея — это холоднокровное животное, которое относится к классу
            пресмыкающихся. Вес и размер змей бывает разный. Их длина может достигать
            девяти метров, а вес более ста килограмм.
            Змеи бывают ядовитые и неядовитые. Эти рептилии являются глухими. Ориентируются
            они при помощи языка. Именно он собирает информацию об окружающей среде.</item>
    </string-array>
    <string-array name="zemnovod">
        <item>Лягушка — земноводное (не пресмыкающееся), типичный
            представитель класса амфибий, на примере которой и дается обычно характеристика
            класса. Лягушка имеет короткое туловище без хвоста, удлиненные задние конечности с
            плавательными
            перепонками. Передние конечности, в отличие от задних, имеют значительно меньшие размеры;
            на них четыре пальца вместо пяти.</item>
        <item>Стегоцефалы (панцирно-головые) появились в засушливый девонский период.
            Они имели сплошной панцирь из кожных костей, покрывавший черепную коробку сверху
            и с боков. Панцирь защищал их от высыхания, но препятствовал кожному дыханию и
            затруднял передвижение по суше. Стегоцефалы дожили до начала мезозоя. Современные
            отряды амфибий оформляются только в конце мезозоя.</item>
        <item>Привлекательным, интересным и поддающимся одомашниванию
            считается тритон Карелина. Земноводное обитает как в горных лесах, так и на полянах,
            лугах, относительно засушливых регионах. Чаще всего встретить животного
            можно на территории Кавказа, Ирана, России, малой Азии.</item>
        <item>Гадюки предпочитают жить в самых влажных местах болот. Они редко
            когда вырастают более 65 см и весят около 180 г. Особи имеют плоскую широкую голову,
            надглазничные щитки, вертикальный зрачок. Самыми красивыми и
            яркими являются самки. Пресмыкающиеся имеют несколько зубов, проводящих яд.</item>
        <item>Болотные черепахи вырастают размером до 38 см, весом до 1,5 кг. Особи имеют небольшой,
            круглый, чуть выпуклый панцирь, на пальцах расположены острые длинные когти. У черепах
            длинный хвост,
            выполняющий функцию руля. Питаются животными личинками, мальками рыб, моллюсками, червями,
            водорослями и другой живностью.</item>
    </string-array>
    <string-array name="ptici">
        <item>Голубь может иметь разнообразную внешность, поскольку этому виду свойственно 28 типов
            окраски или морфов. Наиболее распространенный вариант – темно-серый окрас с разноцветными
            отливами (фиолетовым, медным, зеленым). На крыльях есть черные полосы,
            а изнутри они почти белые. Особи достигают около 30 см в длину. Вьют небрежные гнезда из
            стеблей растений.</item>
        <item>Разнообразие трясогузок в пределах нашей страны довольно большое.
            Но рядом с людьми поселилась белая трясогузка. Это небольшая птичка до 18 см
            в длину и весом около 20 г. Птица постоянно покачивает длинным хвостом.
            Отсюда появилось ее название. Окрас преимущественно серый со светлым брюшком.
            Предпочитает селиться недалеко от водоемов.</item>
        <item>Скворцы – небольшие птицы длиной около 20 см и массой до 75 г. Они известны
            благодаря своему уникальному оперению с разноцветными отливами, которое, к тому же,
            меняется в зависимости от времени года. В плане рациона скворцы всеядны. А устраивать
            жилища они любят в дуплах деревьях.</item>
        <item>Яркая птичка длиной около 14 см. Окрас сочетает в себе оттенки рыжего,
            серого, а также белый и черный цвета. Хвост у нее также окрашен в насыщенный
            оранжевый цвет и находится в постоянном движении. Отсюда и название вида.
            Горихвостка обыкновенная распространена по всей стране, а другие виды встречаются
            в южной части Сибири.</item>
        <item>Наиболее известный и распространенный вид, живущий в городских условиях. Весит всего
            около 30 г, а длина тела – не больше 16 см. Отличается коричневым окрасом с черными и
            бурыми вкраплениями.
            Щеки и брюшко – светлые. Примечательно, что воробьи не живут вдали от людей. Питаются
            семенами, насекомыми, плодами.</item>
    </string-array>
    <string-array name="animalsKK_title">
        <item>Амурский тигр</item>
        <item>Дальневосточный леопард</item>
        <item>Сивуч</item>
        <item>Морж</item>
        <item>Нарвал</item>
    </string-array>
    <string-array name="fish_title">
        <item>Омуль</item>
        <item>Щука</item>
        <item>Чехонь</item>
        <item>Речной угорь</item>
        <item>Толстолобик</item>
    </string-array>
    <string-array name="mlekopit_title">
        <item>Белка</item>
        <item>Бурундук</item>
        <item>Суслик</item>
        <item>Сурок</item>
        <item>Рысь</item>
    </string-array>
    <string-array name="presmik_title">
        <item>Черепаха</item>
        <item>Крокодил</item>
        <item>Гаттерия</item>
        <item>Ящерица</item>
        <item>Змея</item>
    </string-array>
    <string-array name="zemnovod_title">
        <item>Лягушка</item>
        <item>Стегоцефалы</item>
        <item>Тритон Карелина</item>
        <item>Гадюка</item>
        <item>Болотные черепахи</item>
    </string-array>
    <string-array name="ptici_title">
        <item>Сизый голубь</item>
        <item>Трясогузка</item>
        <item>Скворец</item>
        <item>Горихвостка</item>
        <item>Воробей</item>
    </string-array>
</resources>