<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string-array name="grust">
        <item>Вовочка приходит из школы и говорит:
- Мама, папа, я думаю, сегодня вам не стоит смотреть мой дневник.
Мама хватается за сердце, папа за ремень, открывают дневник, а там - пятерка! Все в обмороке. Вовочка (грустно):
- Вот этого-то я и боялся.
        </item>
        <item>- Семен, как живешь, что нового?
Семен грустно:
- Жена изменяет мне.
- Ты не понял, Сема, я спрашиваю, что нового?
        </item>
        <item>Женщина на лавочке. Мужчина подходит, подсаживается. Через некоторое время говорит:
- Вы наверное учительница.
- Да. А как Вы догадались?
- А у Вас лицо глупое.
Женщина обиделась:
- У Вас тоже лицо глупое.
Мужчина грустно:
- А я тоже учитель.
        </item>
        <item>Штирлиц шел по лесу и услышал в кустах шипение.
- Змея,- подумал Штирлиц и разрядил в кусты свой пистолет. Раздвинув ветки он грустно вздохнул:
- Пастор Шлаг так и не научился свистеть..
        </item>
        <item>Как-то раз сижу ем на кухне, а напротив стола, т.е. параллельно стоит печка. И у
            печки там где духовка - стекло. Я ем колбасу и рядом выпрашивает колбасу мой кот.
            Ничего не добившись, он поворачивается к печке и грустно смотрит на свое отражение и все
            что там видно в стекле. Я решаю поприкалываться и мотаю кусочком колбасы. Кот в предвкушении
            мечется перед печкой, но колбаса же ТАМ. Наконец, сообразил повернуться назад и увидел, что она
            и вправду ЗДЕСЬ РЯДОМ. Меня душит смех и я понимаю, что не отдать колбасу глядя в эти глаза не могу.
            Так вот теперь когда я сажусь есть и выпросить у меня ничего не удается, кот с великой надеждой смотрит
            в печку. А вдруг снова чудо произойдет и оттуда появится сюрприз!
        </item>
    </string-array>
    <string-array name="vesel">
        <item>Один приятель жалуется другому:
- Ума не приложу, что мне делать! Я так люблю Тамару, так хочу с ней встречаться… А ведь я человек семейный, у меня три семьи!
        </item>
        <item>"Жизнь не удалась", – сказала вечером бабочка-однодневка.</item>
        <item>Просто удивительно, насколько важна ваша работа, когда нужно отпроситься с нее, и насколько она мало важна, когда вы просите прибавки в зарплате.
        </item>
        <item>- Вчера в Раде так и не выбрали нового уполномоченного по правам человека.
- А толку от него? Ведь чем больше прав у человека, тем меньше обязанностей у власти.
            </item>
        <item>— Люди-то как за это время изменились:
- Добрые стали, все улыбаются, здороваются со мной, машины дорогу уступают.
— Так, Гоша, ты автомат-то чего в оружейку не сдал?
        </item>
    </string-array>
    <string-array name="grust_title">
        <item>Вовочка</item>
        <item>Измена Семёну</item>
        <item>Учителя</item>
        <item>Штирлиц</item>
        <item>Кот</item>
    </string-array>
    <string-array name="vesel_title">
        <item>Семейные проблемы</item>
        <item>Бабочка</item>
        <item>Работа</item>
        <item>Власть</item>
        <item>Гоша</item>
    </string-array>
</resources>