<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string-array name="plantsKK">
        <item>Безвременник веселый встречается рядом с реками Волга и Дон, также присутствует
            на Предкавказье. Представляет собой травянистое растение, заселяет луга и поляны, является
            многолетним. Окрас листьев варьируется от розового до фиолетового. Цветет в период с сентября
            по октябрь. Безвременник – ядовитое растение, применяемое в медицине. Сейчас цветок находится
            на грани исчезновения, поскольку активно собирается людьми и используется в разных областях.
            Луковицы, оставшиеся в земле, становятся поврежденными,
            и им довольно трудно прорасти. Из-за этого популяция безвременника веселого постепенно
            убывает.</item>
        <item>Подснежник широколистный можно встретить на альпийских лугах и их окрестностях.
            Также растение в больших количествах присутствует в центральных областях Кавказа.
            Окрас у листьев белый, стебель – зеленый. Подснежник отлично чувствует себя в местах
            с малым количеством освещения, большую часть времени года он находится в земле в виде
            луковицы. Растение устойчиво к низким температурам. Цветет оно в марте и апреле, во
            время процесса от него исходит сильный запах. Довольно трудно определить точную
            численность популяции подснежника широколистного,
            однако в некоторых районах он совершенно точно находится на грани исчезновения.</item>
        <item>Растет лилия саранка в Сибири и Южной Европе. В качестве территорий выбирает широколиственные
            леса и опушки. В высоту растение способно вытягиваться до 80 см. Его цветок окрашен в
            ярко-фиолетовый цвет, могут присутствовать красные пятна. Стебель имеет зелено-красный окрас.
            Период цветения выпадает на июль, от бутонов исходит приятный аромат. Сейчас лилия саранка
            находится на грани исчезновения,
            поскольку ее численность снижается из-за вырубки лесов, сбора человеком и выгула скота на
            местности.</item>
        <item>Немногочисленный вид лотосов, который можно встретить возле Амура,
            в Приморском краю, в районах Азовского и Каспийского морей. Является
            водным растением, своими корнями врастает в ил, а листья поднимаются над жидкостью.
            Лотос орехоносный цветет в период с июля по август. Цветок имеет ореховый окрас, его
            размер доходит до 25 см. Популяция растения постепенно сокращается из-за сильных речных паводков.
            Также человек не против сорвать цветок, причем тот увядает спустя лишь несколько часов.
            Интересный факт: в некоторых районах лотос
            орехоносный находится под охраной, и его выращивают в заповедниках.</item>
        <item>Этот вид женьшеня растет в Хабаровском и Приморском краях. Цветок встречается в кедровых
            и хвойных лесах, а также у подножия гор. Этот вид растет поодиночке, а не группами. Корень
            по форме напоминает человеческие очертания. Стебель тонкий, на конце растут ядовитые ягоды,
            в совокупности образующие зонтик. Женьшень применяется в народной медицине из-за тонизирующих
            свойств. В корне находятся разные витамины, масла и пептиды. Сейчас женьшень обыкновенный
            находится на грани исчезновения из-за пожаров и человека,
            который собирает корни в больших количествах. Чтобы наращивать популяцию, создаются искусственные
            плантации.</item>
    </string-array>
    <string-array name="cvetkovie">
        <item>Простые, цилиндрические стебли с разделёнными узлами. Цветок собран в мелкие желтовато-зеленые колоски.
            Примеры: сахарный тростник, кукуруза, рожь, овес, пшеница, бамбук.</item>
        <item>Это многолетний вид, который имеет вместо корня луковицу. Выкидает двуполый цветок,
            после отцветания которого часто формируется плод в
            виде коробочки или ягод. Примеры: ландыши, алоэ, лук, тюльпаны, лилии, чеснок.</item>
        <item>Отличается строением цветоложа. Формирует плод в виде костянки или орешка.
            Опыляется цветок только насекомыми. Примеры: малина, слива, вишня, розы, земляника, груша, яблоня.</item>
        <item>Характерная черта этих растений – вьющиеся, прямостоячие стебли. Листик устроен сложно,
            с прилистником. Цветок состоит из 5 лепестков,
            после которого появляется плод в виде боба. Опыление осуществляют насекомые.
            Примеры: соя, фасоль, горох, клевер, люцерна.</item>
        <item>К ним относя паслен, баклажаны, картофель, перец, томаты, дурман.</item>
        <item>Цветки являют собой кистевидные соцветия. Формируется плод в виде стручка.
            Примеры: капуста, пастушья сумка, редька, горчица, маттиола.</item>
        <item>Отличительная черта такого растения — соцветие корзинка
            с мелкими цветками на дне. Примеры: астры, одуванчик, подсолнух, ромашка, василек.</item>
    </string-array>
    <string-array name="vodorosli">
        <item>Самая многочисленные представители водорослей (количество видов
            насчитывает около 7 тысяч). Бывают как одно- так и многоклеточными.
            Обитают преимущественно в верхних слоях водоёмов, кроме того одноклеточные
            растения могут жить даже в лужах, снегах и почве.</item>
        <item>Охрофитовые водоросли, насчитывается около 2 тысяч видов.
            Большинство обитают в морях и лишь 6 видов
            приспособились к жизни на суше. Содержат пигмент фукоксантин, придающих им коричневый цвет.</item>
        <item>Малочисленная группа водорослей (около 200 видов), в основном многоклеточные. Содержат
            пигмент фикоэтрин, придающий им красный цвет.
            Преимущественно обитают в морях. Считаются одними из первых, и возникли ещё в меловой период.</item>
        <item>Они же цианобактерии или цианеи. Древнейшие из земных организмов.
            Встречаются практически повсюду – морях или реках, в жарком климате и льдах.
            Размножаются делением. Большая часть фитопланктона состоит из них, некоторые виды
            водорослей вступают в симбиоз с лишайниками. Имеют дурную славу из-за
            токсичности многих видов загрязняющих воду, опасных как для рыб, так и животных.</item>
        <item>Водоросли, живущие в симбиозе с другими организмами.
            Не являются отдельной группой и к симбиотам относятся растения
            разных видов. Из примеров – вышеупомянутый лишайник, состоящий из грибов и водорослей;
            зооксантеллы, живущие в симбиозе с коралловыми полипами; зелёные водоросли, поселяющиеся
            внутри инфузорий. Они также могут осуществлять симбиоз даже с высшими
            позвоночными животными, например, желтопятнистая амбистома, в теле которой поселяются
            водоросли-симбиоты или ленивец, у которого они живут на шерсти.</item>
    </string-array>
    <string-array name="derevkust">
        <item>Хвойные (вечнозеленые) — эти деревья относятся к домену — эукариоты, царству – растений,
            отделу – хвойные. Они растут в умеренном климатическом поясе, так как любят умеренно теплый
            климат и достаточное увлажнение. Наибольшее число
            видов встречается в северном полушарии. Их размеры могут быть от карлика до гиганта.
            В современном мире к хвойным относят древесные растения с одним стволом и боковыми ветвями,
            расположенными на нем. Это араукариевые, сосновые и кипарисовые деревья такие как ель,
            кипарис, можжевельник, секвойя, тис, каури, пихта, кедр, сосна и лиственница. Если у
            растения есть шишки, в которых развиваются семена, а листья похожи на длинные иголки,
            то его смело можно назвать хвойным.</item>
        <item>Лиственные (мелколиственные и широколиственные) отличаются формой кроны,
            окраской листьев и наличием плодов. К ним относятся такие деревья как клен,
            осина, липа, ясень. Так же деревья делятся по сроку жизни листьев на вечнозеленые
            и листопадные. Листопадные ближе к зиме сбрасывают свой лиственный покров,
            а весной вновь выпускают почки, из которых снова вырастают зеленые листочки.
            Вечнозеленые деревья меняют свои листья постепенно в любое время года.</item>
        <item>Кустарником называют многолетнее растение с древесными стеблями без основного ствола.
            Количество стеблей варьируется от нескольких до множества.
            В течение жизни стебли сменяют друг друга, обычно на одном
            растении присутствуют ветки разного возраста.</item>
        <item>В лесах кустарники формируют подлесок,
            в степях и тундрах — переходную зону (лесотундра,
            кустарниковая степь). В неблагоприятных условиях дерево может превратиться в кустарник.
            Во влажных лесах кустарники достигают высоты 6–8 м, но стебли почти не ветвятся. Крупные
            листья имеют гладкую поверхность, поэтому влага на них не задерживается. Корневая система
            расположена у поверхности, слабо ветвится.Роль кустарников возрастает по мере усиления засушливости климата. В саваннах, где продолжительный сухой
            сезон, кустарники образуют густые заросли. Корневая система развита лучше, чем надземная часть.
            Часто корневища распространяются на большую площадь, мясистые корни и корневища запасают воду.В степях и полупустынях кустарники небольшой высоты, имеют мелкие листья и корневую систему, образующую
            плотную дерновину. Часто ветки усеяны колючками.
            Кустарниковая тундра состоит из карликовых форм берёзы, ивы и ольхи с подстилающими травами.
        </item>
        <item>Классификация основана на разнице жизненных форм.
кустарники с деревянистыми длинными стеблями — прямостоячие (гортензия), стелющиеся
            (стланик кедровый), лиановидные (лимонник китайский);
безлистные кустарники-суккуленты — кактусы;
кустарники-паразиты — омела.
Существует классификация по способу использования растений: дикорастущие и культурные.
            Культурные делятся на плодово-ягодные, как смородина, малина, и декоративные, например, сирень, спирея.
        </item>
    </string-array>
    <string-array name="plantsKK_title">
        <item>Безвременник веселый</item>
        <item>Подснежник широколистный</item>
        <item>Лилия саранка</item>
        <item>Лотос орехоносный</item>
        <item>Женьшень обыкновенный</item>
    </string-array>
    <string-array name="cvetkovie_title">
        <item>Семейство злаковых</item>
        <item>Лилейные</item>
        <item>Розоцветные</item>
        <item>Бобовые</item>
        <item>Пасленовые</item>
        <item>Крестоцветные</item>
        <item>Сложноцветные</item>
    </string-array>
    <string-array name="vodorosli_title">
        <item>Зеленые водоросли</item>
        <item>Бурые водоросли</item>
        <item>Красные водоросли или багрянки</item>
        <item>Сине-зеленые водоросли</item>
        <item>Симбиотические</item>
    </string-array>
    <string-array name="derevkust_title">
        <item>Хвойные деревья</item>
        <item>Лиственные деревья</item>
        <item>Что такое кустарник</item>
        <item>Распространение кустарников</item>
        <item>Классификация кустарников</item>
    </string-array>
</resources>