<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string-array name="osnova">
        <item>В 1996 году Илон Маск со своим братом основал компанию Zip2,
            которая разрабатывала специальное программное обеспечение для
            новостных компаний.
            А в 1999 году Zip2 была продана компании Compaq за 307 млн долларов.Сейчас Илон Маск является основателем и совладельцем таких великих компаний как
            Tesla, SpaceX и SolarCity. Он является не только самым богатым программистом,
            но и почти самым богатым человеком на планете Земля. Состояние Илона оценивается
            Forbes в 184,7 миллиардов долларов. </item>
        <item>Биографию Билла Гейтса стоит начать с того, что он предприниматель
            и бизнесмен (родился 28 октября 1955 года), который вместе со своим
            партнером Полом Алленом основали и создали крупнейший в мире программный
            бизнес Microsoft с помощью технологических инноваций, проницательной стратегии и
            агрессивной бизнес-тактики. И самое главное в истории успеха Билла Гейтса — это то,
            что Гейтс стал одним из самых богатых людей во всем мире.Его состояние на 2021 год оценивается в 131,6 млд. долларов</item>
        <item>История успеха Марка Цукерберга буквально потрясла мир своим молниеносным и головокружительным
            успехом, сотни тысяч людей изучают его биографию, стали его почитателями, и все еще силятся понять,
            кто же он — баловень судьбы? Компьютерный гений, просто обреченный на успех?
            Марк Цукерберг родился в 1984 году в богатой еврейской семье в пригороде города Нью-Йорка.
            С детства он не испытывал никакой нужды. В школе он учился довольно успешно, и уже
            в детстве получил немало наград за участие в различных конкурсах и предметных олимпиадах,
            особенно он преуспевал в математике.
            Сейчас Марк основатель и владелец корпорации Facebook, которая также владеет такими известными сервисами
            как Instagram и Whatsapp. Его состояние — 129,2 млд. долларов.</item>
        <item>Его называют экстравагантным человеком, актером, деспотом. Громкие характеристики полностью
            отражают взрывной темперамент, стиль ведения бизнеса и личную жизнь Лоуренса Джозефа Эллисона.
            Основатель корпорации Oracle известен громкими высказываниями, которые зачастую граничат с эпатажем.
            Всё это не мешает Лоуренсу, больше известному как Ларри, талантливо вести бизнес, занимая лидирующие
            позиции в сфере ПО. При этом старт жизненного пути одного из миллиардеров современности вовсе не предвещал
            больших достижений и высоких позиций в рейтинге Forbes.
            Состояние —  117,8 млд.</item>
        <item>Сергей Брин – ученый, программист, математик, в шесть лет переехал с родителями
            из СССР в США. В студенческие годы совместно с Ларри Пейджем основал крупнейшую
            поисковую систему Google.
            В 2016 году, по версии журнала «Форбс», находится на 13-й строчке в числе самых богатых
            людей мира, его состояние оценивается в 112,5 млрд долларов.</item>
    </string-array>
    <string-array name="sozdatel">
        <item>Знаете ли вы, что первый в мире язык компьютерного программирования был изобретен
            еще в 1843 году? Ада Лавлейс изобрела первый в истории машинный алгоритм для одной из
            первых вычислительных машин, который она записала на листе бумаги, потому что в то время
            компьютеров не существовало! Ада Лавлейс изобретает первый в истории машинный алгоритм для
            разностной машины Чарльза Бэббиджа, который закладывает основу для всех языков программирования.
            С тех пор языки программирования,
            очевидно, прошли долгий путь, но для того, чтобы понять историю языков, нужно сначала
            понять их происхождение.</item>
        <item>Названный в честь французского математика Блеза Паскаля, Никлаус Вирт
            разработал язык программирования в его честь. Он был разработан как средств
            о обучения компьютерному
            программированию, что означало, что его легко освоить. Apple предпочитала его на заре
            своей деятельности из-за простоты использования и мощности.</item>
        <item>Разработан Деннисом Ричи из Bell Telephone Laboratories для использования с
            операционной системой Unix. Он был назван C, потому что был основан на более ранне
            м языке под названием «B». Многие из ведущих в настоящее время языков являются производными
            от C, включая;
            C #, Java, JavaScript, Perl, PHP и Python. Он также использовался / до сих пор используется
            такими крупными компаниями, как Google, Facebook и Apple.</item>
        <item>Названный в честь британской комедийной труппы «Монти Пайтон»,
            Python был разработан Гвидо Ван Россумом. Это
            универсальный язык программирования высокого уровня,
            созданный для поддержки различных стилей программирования и приятный в использовании
            (ряд руководств, примеров и инструкций часто содержат ссылки на Monty Python).
            Python по сей день является одним из самых популярных языков программирования в мире,
            который используют такие компании, как Google, Yahoo и Spotify.</item>
        <item>Бьярн Страуструп модифицировал язык C в Bell Labs, C ++ -
            это расширение C с такими улучшениями, как классы, виртуальные
            функции и шаблоны. Он был включен в 10 лучших языков программирования
            с 1986 года и получил статус
            Зала славы в 2003 году. C ++ используется в MS Office, Adobe Photoshop,
            игровых движках и другом высокопроизводительном программном обеспечении.</item>
        <item>Java - это универсальный язык высокого уровня, созданный Джеймсом Гослингом
            для проекта интерактивного телевидения. Он обладает кросс-платформенной функциональностью и
            неизменно входит в число самых популярных языков программирования в мире.
            Java можно найти везде, от компьютеров до смартфонов и парковочных счетчиков.</item>
        <item>Ранее известный как «Персональная домашняя страница», что теперь означает «Препроцессор гипертекста»,
            PHP был разработан Расмусом Лердорфом. Его основное применение включает
            создание и поддержку динамических веб-страниц,
            а также разработку на стороне сервера .
            Некоторые из крупнейших компаний по всему миру используют PHP, включая Facebook,
            Wikipedia, Digg, WordPress и Joomla.</item>
        <item>JavaScript был создан Бренданом Эйхом, этот язык в основном используется
            для динамической веб-разработки, документов PDF, веб-браузеров и виджетов рабочего стола.
            Почти каждый крупный веб-сайт использует JavaScript.
            Gmail, Adobe Photoshop и Mozilla Firefox включают несколько хорошо известных примеров.</item>
    </string-array>
    <string-array name="osnova_title">
        <item>Илон Маск</item>
        <item>Билл Гейтс</item>
        <item>Марк Цукерберг</item>
        <item>Лоуренс Джозеф Эллисон</item>
        <item>Сергей Брин</item>
    </string-array>
    <string-array name="sozdatel_title">
        <item>Ада Лавлейс</item>
        <item>Никлаус Вирт</item>
        <item>Деннис Рич</item>
        <item>Гвидо Ван Россум</item>
        <item>Бьярн Страуструп</item>
        <item>Джеймс Гослинг</item>
        <item>Расмус Лердорф</item>
        <item>Брендан Эйх</item>
    </string-array>
</resources>
